Show local branches info                => git branch -vv
Show remote branches info               => git branch -rvv
Show formatted log                      => git log --graph --pretty=format:'%C(blue)%ai %C(yellow)%H %C(green)%an %C(red)%s'
Add remote repository                   => git remote add origin <uri>
Fetch origin                            => git fetch origin
Checkout branch                         => git checkout <branch>
Create and checkout local child branch  => git checkout -b <child_branch>
Set remote upstream                     => git branch -u <remote/branch>
Add items to push                       => git add .
Add commit message                      => git commit -m "<message>"
Amend last commit message               => git commit --amend -m "<new message>"
Pull changes from remote                => git pull
First pull from remote                  => git pull --rebase <remote> <branch>
Push changes to remote                  => git push
Force push after amend                  => git push --force-with-lease
Push to remote and set upstream         => git push -u <remote> <branch>
Merge sub-branch                        => git checkout <father_branch>
                                           git merge --no-ff <child_branch>
Reset local branch                      => git checkout <branch_to_reset> 
                                           git reset --hard <remote> <branch_to_load>
Revert pushed merge                     => git checkout <branch_to_revert>
                                           git log (and copy the merge commit hash)
                                           git revert -m 1 <commit_hash> (:q and press enter in the Vim window)
                                           git log (and copy revert commit hash)
                                           git revert -m 1 <commit_hash> (:q and press enter in the Vim window)
                                           git push
Show branch stashes                     => git stash list                                           
Stash local branch                      => git stash
Recover local branch stash              => git stash pop
Drop last branch stash                  => git stash drop
Drop specific branch stash              => git stash drop stash@{stash_id}
Delete local branch                     => git branch -d/D <branch>
Delete remote branch                    => git push <remote> --delete <branch>